<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#"
     xml:base="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:skos1="http://www.w3.org/2008/05/skos#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:espresup="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto/1.0.0"/>
        <dc:contributor xml:lang="es">Honorio Enrique Crespo Díaz-Alejo - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Carmen Ruiz Moreno - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Fernández Ruiz - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Gallego San Miguel - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María del Mar Arribas de Andrés - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Red.es</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Informática - Ayuntamiento de Santiago de Compostela</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Innovación y Desarrollo Tecnológico - Ayuntamiento de A Coruña</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Víctor Morlán Plo - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Edna Ruckhaus (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, Localidata)</dc:creator>
        <dc:identifier xml:lang="es">http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</dc:identifier>
        <dc:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de la información de los presupuestos y la ejecución presupuestaria de acuerdo a los datos de gestión económica municipal. </dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">Vocabulary for the representation of budget information and budget execution according to the data managed by the economic area of the city council.</dc:title>
        <terms:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Paola Espinoza Arias (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</terms:creator>
        <terms:hasFormat xml:lang="es">http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto.owl</terms:hasFormat>
        <terms:issued xml:lang="es">2020-02-06</terms:issued>
        <terms:license rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://creativecommons.org/licenses/by/4.0</terms:license>
        <preferredNamespacePrefix>espresup</preferredNamespacePrefix>
        <preferredNamespaceUri>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#</preferredNamespaceUri>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable&quot; en el que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña.
     En esta versión se tienen clases y propiedades de acuerdo a los requisitos y glosario de conceptos validados en la reunión del 05/12/2019.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>Esta es la versión inicial de la ontología de Presupuestos y Ejecución Presupuestaria que ha sido implementada en el contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable&quot; en la que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y La Coruña.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/relation -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/relation"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/abstract -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/abstract">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accessRights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accessRights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/alternative -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/alternative">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasFormat -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasFormat">
        <terms:hasVersion rdf:resource="http://dublincore.org/usage/terms/history/#hasFormat-003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A related resource that is substantially the same as the pre-existing described resource, but in another format.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Format</rdfs:label>
        <skos:note xml:lang="en">This term is intended to be used with non-literal values as defined in the DCMI Abstract Model (http://dublincore.org/documents/abstract-model/).  As of December 2007, the DCMI Usage Board is seeking a way to express this intention with a formal range declaration.</skos:note>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/relation"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/relation"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasVersion -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasVersion"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
        <terms:hasVersion rdf:resource="http://dublincore.org/usage/terms/history/#issued-003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of formal issuance (e.g., publication) of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Date Issued</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/relation -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/relation"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/tableOfContents -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/tableOfContents">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#preferredNamespacePrefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#preferredNamespaceUri -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2008/05/skos#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2008/05/skos#definition"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ambito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ambito">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#InversionFinancieramenteSostenible"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A financially sustainable investment may have as its scope a specific district, several districts or all districts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una inversión financieramenete sostenible puede tener como ámbito un distrito específico, varios distritos o todos los distritos.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">scope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ámbito</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaGasto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaGasto">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-gasto"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-gasto"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La clasificación económica del gasto agrupará los créditos por capítulos separando las operaciones corrientes, las de capital y las financieras.
Atendiendo a su naturaleza económica, los capítulos se desglosarán en artículos, y éstos, a su vez, en conceptos, que se podrán subdividir en subconceptos. Los subconceptos podrán desarrollarse en partidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The economic classification of the expenses will group the credits by chapters separating the current operations, those of capital and the financial ones.
Based on their economic nature, the chapters will be broken down into articles, and these, in turn, into concepts, which can be subdivided into subconcepts. Subconcepts may be developed in budget items.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación económica gasto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense economic classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaIngreso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaIngreso">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-ingreso"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-ingreso"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las previsiones incluidas en los estados de ingresos del presupuesto de la entidad local se clasificarán separando las operaciones corrientes, las de capital y las financieras, de acuerdo con la estructura por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The estimates included in the income statements of the budget of the local entity will be classified by separating current, capital and financial operations, according to the structure by chapters, articles, concepts and subconcepts.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación económica ingreso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">income economic classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionInversion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionInversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#InversionFinancieramenteSostenible"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/inversion"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es la clasificación propia que puede utilizar un ayuntamiento para agrupar los proyectos según el destino de las inversiones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the own classification that a city council can use to group the projects according to the destination of the investments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación inversión</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">investment classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionOrganica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionOrganica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/organica"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La clasificación orgánica agrupa por secciones y servicios los créditos asignados a los distintos centros gestores de gasto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The organizational classification groups the credits assigned to the different expense management centers by sections and services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación orgánica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">organizational classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionPrograma -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionPrograma">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/programas-gasto"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/programas-gasto"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los créditos se ordenarán según su finalidad y los objetivos que con ellos se proponga conseguir, con arreglo a la clasificación por áreas de gasto, políticas de gasto, grupos de programas y programas. Estos últimos podrán desarrollarse en subprogramas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The credits will be arranged according to their purpose and the objectives that they intend to achieve, according to the classification by areas of expenditure, expenditure policies, groups of programs and programs. The latter may be developed in subprograms.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación programa gasto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense program classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionGasto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionGasto">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ejecución presupuestaria del gasto informa de un periodo de actividad contable, generalmente a partir del 1 de enero del año fiscal hasta la fecha de la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The execution of expense reports the income in a period of accounting activity, generally from January 1 of the fiscal year until the date of execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">ejecución gasto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense execution</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionIngreso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionIngreso">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ejecución presupuestaria del ingreso informa de un periodo de actividad contable, generalmente a partir del 1 de enero del año fiscal hasta la fecha de la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The execution of income reports the income in a period of accounting activity, generally from January 1 of the fiscal year until the date of execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">ejecución ingreso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">income execution</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#gasto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#gasto">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa las asignaciones a las aplicaciones presupuestarias de gasto en el presupuesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the allocations to budget line expense items.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">gasto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ingreso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ingreso">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prevision of the resources that the entity expects to obtain in the year to finance the expenses that appear in its budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Previsión de los recursos que la entidad espera obtener en el año para financiar los gastos que figuran en su presupuesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">income</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ingreso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El presupuesto se liquida al final del año fiscal y corresponde a la última ejecución presupuestaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The budget is liquidated at the end of the fiscal year and corresponds to the last execution of the budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">liquidación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">liquidation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionGasto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionGasto">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionGasto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El presupuesto de gastos se liquida al final del año fiscal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The expense budget is liquidated at the end of the fiscal year.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">expense liquidation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">liquidación gasto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionIngreso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionIngreso">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionIngreso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El presupuesto de ingresos se liquida al final del año fiscal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The income budget is liquidated at the end of the fiscal year.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">income liquidation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">liquidación ingreso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#periodoEjecucion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#periodoEjecucion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Corresponds to the period of activity reported in the execution, in general from January 1 of the fiscal year until the date of execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Corrresponde al período de actividad reportada en la ejecución, en general  a partir del 1 de enero del año fiscal hasta la fecha de la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">execution period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">período ejecución</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#presupuestoInversion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#presupuestoInversion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Expense budget corresponding to the investment project.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Presuopuesto de gastos correspondiente al proyecto de inversión.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">investment budget</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">presupuesto inversión</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito"/>
        <terms:issued>2014-03-28</terms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Distrito al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al distrito</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio"/>
    


    <!-- http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept may be a member of more than one concept scheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.w3.org/2004/02/skos/core</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">in Scheme</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#hasTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Beginning of a temporal entity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has beginning</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Beginning of a temporal entity.</skos:definition>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#hasEnd -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasEnd">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#hasTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">End of a temporal entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has end</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">End of a temporal entity.</skos:definition>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#hasTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Supports the association of a temporal entity (instant or interval) to any thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.w3.org/2006/time</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ajustes -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ajustes">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los ajustes corresponden a los créditos financiados con el remanente de tesorería y las desviaciones positivas y negativas del ejercicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The adjustments correspond to the credits financed with the treasury remnant, and the positive and negative deviations for the fiscal year.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">adjustements</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ajustes</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ambitoGlobalCiudad -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ambitoGlobalCiudad">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#InversionFinancieramenteSostenible"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica que el proyecto de inversión financieramente sostenible tiene como ámbito todos los distritos de una ciudad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the financially sustainable investment project has as its scope all the districts of a city.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">global city scope</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ámbito global ciudad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#anioFiscal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#anioFiscal">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejercicio fiscal. Período de 12 meses entre el 1 de enero y 31 de diciembre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fiscal year. Period of 12 months between the 1st of January and the 31st of December.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">año fiscal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fiscal year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoAutorizado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoAutorizado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El crédito autorizado recoge los importes autorizados por el órgano competente para la realización de un gasto determinado por una cuantía cierta o aproximada reservando a tal fi</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The authorized credit is the amount authorized for an expense, determined by a certain or approximate amount reserved for such purpose.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">authorized credit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">crédito autorizado</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoDefinitivoVigente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoDefinitivoVigente">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El crédito definitivo vigente en cada momento vendrá determinado por el crédito inicial aumentado o disminuido como consecuencia de modificaciones presupuestarias.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The active final credit at any time will be determined by the initial credit increased or decreased as a result of budgetary modifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">crédito definitivo vigente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">current final credit</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoDisponible -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoDisponible">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El crédito disponible es el crédito no gastado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The available credit is the credit that has not been spent yet.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>available credit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">crédito disponible</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoModificaciones -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoModificaciones">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An initial budget credit may undergo modifications with which you have a valid final credit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un crédito presupuestario inicial puede sufrir modificaciones  con lo cual se tiene un crédito definitivo vigente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">credit modifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">modificaciones crédito</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoPresupuestarioInicial -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoPresupuestarioInicial">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Credit initially approved for a specific budget item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Crédito aprobado inicialmente para determinada aplicación presupuestaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">crédito presupuestario inicial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">initial budget credit</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoRetenido -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#creditoRetenido">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El crédito retenido es el importe reservado para realizar una actuación administrativa posterior (administración, adjudicación).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The credit withheld is the amount reserved for a subsequent administrative action (administration, adjudication).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">credit withheld</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">crédito retenido</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosAnulados -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosAnulados">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the rights recognized in the year that have been annulled, for reasons such as deferrals and subdivisions, cancellation of liquidations or returns of income that have been paid in that year.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los derechos reconocidos en el ejercicio que han sido anulados, por motivos tales como aplazamientos y fraccionamientos, anulación de liquidaciones o devoluciones de ingresos que se han pagado en ese año.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">derechos anulados</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">nullified rights</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosCancelados -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosCancelados">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the rights recognized in the year that have been canceled because they have been collected in currency or because the debtor has become insolvent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los derechos reconocidos en el ejercicio que han sido cancelados porque se han cobrado en especie o bien porque el deudor ha resultado insolvente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">cancelled rights</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">derechos cancelados</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosPendientesCobro31Dic -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosPendientesCobro31Dic">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the rights recognized in the year that have not been collected, that is, is the result of subtracting net revenue from the net recognized rights.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los derechos reconocidos en el ejercicio que no se han cobrado, es decir, es el resultado de restar a los derechos reconocidos netos la recaudación neta.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">derechos pendientes cobro 31 diciembre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights pending collection December 31</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosReconocidos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosReconocidos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El reconocimiento de los derechos de cobro es un acto mediante el cual se cuantifica y se reconoce la existencia de un crédito o derecho de cobro a favor de la entidad. Los derechos reconocidos corresponden al importe de los derechos de cobro que se han originado en la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The recognition of collection rights is an act through which the existence of a credit or collection right in favor of the entity is quantified and recognized. The recognized rights correspond to the amount of the collection rights that originated in the execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">derechos reconocidos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">recognized rights</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosReconocidosNetos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#derechosReconocidosNetos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of recognized rights reduced by nullified rights and canceled rights. The net recognized rights indicate the resources or income obtained in that year.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los derechos reconocidos minorados por los derechos anulados y los derechos cancelados. Los derechos reconocidos netos indican los recursos o ingresos que se han obtenido en ese ejercicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">derechos reconocidos netos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">net recognized rights</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#estadoProrroga -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#estadoProrroga">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If the budget of the local entity as of December 31 is not approved, the initial budgets of the previous year will be considered automatically extended until the approval and publication of the new one.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Si el presupuesto de la entidad local a 31 de diciembre no está aprobado, se considerarán automáticamente prorrogados los presupuestos iniciales del ejercicio anterior hasta la aprobación y publicación del nuevo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">estado prórroga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extension status</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#excesoDefectoPrevision -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#excesoDefectoPrevision">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Informa sobre la desviación que ha existido en las previsiones de ingresos. Es el resultado de restar a las previsiones definitivas los derechos reconocidos netos. Si la diferencia es positiva, significa que se estimaron más recursos de los que se han obtenido; y, si la diferencia es negativa, significa que se han obtenido más recursos de los previstos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reports on the deviation that has existed in the revenue estimates. It is the result of subtracting the net recognized rights from the final estimates. If the difference is positive, it means that more resources were estimated than have been obtained; and, if the difference is negative, it means that more resources have been obtained than expected.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">exceso defecto previsión</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lack or excess estimate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#fechaAprobLiquidacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#fechaAprobLiquidacion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date in which the liquidation statement is approved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha de aprobación del estado de liquidación.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha aprobación liquidación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">liquidation approval date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#fechaAprobacionPleno -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#fechaAprobacionPleno">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of approval in plenary. The final approval of the general budget by the Plenary of the corporation must be carried out before December 31 of the year prior to the year in which it should be applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha de aprobación en el Pleno. La aprobación definitiva del presupuesto general por el Pleno de la corporación habrá de realizarse antes del día 31 de diciembre del año anterior al del ejercicio en que deba aplicarse</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha aprobación pleno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">plenary approval date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#obligacionesPendientes31Dic -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#obligacionesPendientes31Dic">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the duties recognized in the year that are pending payment as of December 31 of that year. Its amount will be the result of deducting payments made from net recognized duties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de las obligaciones reconocidas en el ejercicio que se encuentran pendientes de pagar a 31 de diciembre de ese año. Su importe será el resultado de deducir de las obligaciones reconocidas netas los pagos realizados.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">obligaciones pendientes 31 diciembre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pending duties 31 December</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#obligacionesReconocidasNetas -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#obligacionesReconocidasNetas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of payment duties that originated in the year.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de las obligaciones de pago que han tenido su origen en el ejercicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">net recognized duties</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">obligaciones reconocidas netas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#pagos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#pagos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the net recognized duties that have been paid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de las obligaciones reconocidas netas que se han pagado.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">pagos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">payments</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionDefinitiva -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionDefinitiva">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es la suma de la previsión inicial y sus modificaciones</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the sum of the initial estimate and its modifications</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">final estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">previsión definitiva</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionInicial -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionInicial">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el importe previsto inicialmente, en términos de recaudación (caja) o derechos reconocidos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the amount initially planned, in terms of collection (cash) or recognized rights.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">initial estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">previsión inicial</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionModificaciones -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#previsionModificaciones">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An initial income estimate may undergo modifications which leads to a definitive forecast.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una previsión inicial de ingreso puede sufrir modificaciones lo cual conlleva a una previsión definitiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimats modifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">modificaciones previsión</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#recaudacionNeta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#recaudacionNeta">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the charges that have been made on the rights recognized in the year, reduced by the amount of the returns of income paid in the year.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los cobros que se han realizado sobre los derechos reconocidos en el ejercicio, minorados por el importe de las devoluciones de ingresos pagadas en el ejercicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">net collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">recaudación neta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#remanenteCredito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#remanenteCredito">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of the final credits that have not been consumed in the fiscal year. Its amount will be that resulting from deducting the net recognized duties from the final credits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Importe de los créditos definitivos que no se han consumido en el año fiscal. Su importe será el que resulte de deducir de los créditos definitivos las obligaciones reconocidas netas.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">credit remnant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">remanente crédito</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#remanenteTesoreria -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#remanenteTesoreria">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las obligaciones reconocidas y liquidadas no satisfechas el último día del ejercicio, los derechos pendientes de cobro y los fondos líquidos a 31 de diciembre configurarán el remanente de tesorería de la entidad local.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The recognized and settled obligations not satisfied on the last day of the fiscal year, the rights pending collection and the liquid funds as of December 31 will configure the remnant of treasury treasury of the local entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">remanente de tesorería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">remnant of treasury</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#resultadoAjustado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#resultadoAjustado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El resultado presupuestario deberá ajustarse, en su caso, en función de las obligaciones financiadas con el remanente de tesorería para gastos generales y las desviaciones de financiación del ejercicio derivadas de los gastos con financiación afectada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The budgetary result should be adjusted, where appropriate, based on the duties financed with the remnant credit for general expenses, and the financing deviations for the year derived from the expenses with affected financing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">adjusted result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">resultado ajustado</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#resultadoPresupuestario -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#resultadoPresupuestario">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El resultado presupuestario ajustado forma parte del estado de liquidación del presupuesto y es la diferencia entre los derechos de cobro que se han liquidado en el ejercicio y las obligaciones de pago reconocidas en el mismo periodo. Por tanto, es una magnitud que refleja el superávit o déficit del ejercicio del Ayuntamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The adjusted budget result is part of the budget liquidation statement and is the difference between the collection rights that have been liquidated in the year and the payment obligations recognized in the same period. Therefore, it is a magnitude that reflects the surplus or deficit of the City Council exercise.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">budget result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">resultado presupuestario</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#totalGastoComprometido -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#totalGastoComprometido">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El compromiso es el acto mediante el cual se acuerda, tras el cumplimiento de los trámites legalmente establecidos, la realización de gastos previamente aprobados, por un importe determinado o determinable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The commitment is the act by which it is agreed, after the fulfillment of the legally established procedures, the realization of previously approved expenses, for a determined or determinable amount.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">total committed expense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">total gasto comprometido</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Position of an instant, expressed using xsd:gYearMonth</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">in XSD g-YearMonth</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Position of an instant, expressed using xsd:gYearMonth</skos:definition>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/District -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/District">
        <rdfs:isDefinedBy>http://dbpedia.org/ontology/</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#periodoEjecucion"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ejecución presupuestaria del gasto informa de un periodo de actividad contable, generalmente a partir del 1 de enero del año fiscal hasta la fecha de la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The execution of expense reports the income in a period of accounting activity, generally from January 1 of the fiscal year until the date of execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ejecución gasto</rdfs:label>
        <rdfs:label>Expense execution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#periodoEjecucion"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ejecución de ingresos informa de los ingresos en un periodo de actividad contable, generalmente a partir del 1 de enero del año fiscal hasta la fecha de la ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The execution of income reports the income in a period of accounting activity, generally from January 1 of the fiscal year until the date of execution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ejecución Ingreso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income execution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaGasto"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionPrograma"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionGasto"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa las asignaciones a las aplicaciones presupuestarias de gasto en el presupuesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the allocations to budget line expense items.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gasto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ejecucionIngreso"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prevision of the resources that the entity expects to obtain in the year to finance the expenses that appear in its budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Previsión de los recursos que la entidad espera obtener en el año para financiar los gastos que figuran en su presupuesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income</rdfs:label>
        <rdfs:label>Ingreso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#InversionFinancieramenteSostenible -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#InversionFinancieramenteSostenible">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Expenses incurred or planned to be incurred by local entities or their autonomous bodies for the creation of infrastructure, and the creation or acquisition of goods of an inventoried nature, necessary for the operation of the services and those other expenses that are amortizable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gastos en los que incurran o prevean incurrir las entidades locales o sus organismos autónomos destinados a la creación de infraestructuras y a la creación o adquisición de bienes de naturaleza inventariable necesarios para el funcionamiento de los servicios y aquellos otros gastos que tengan carácter amortizable</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Financially Sustainable Investment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inversión Financieramente Sostenible</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionGasto"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionGasto"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacionIngreso"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionIngreso"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El presupuesto se liquida al final del año fiscal y corresponde a la última ejecución presupuestaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The budget is liquidated at the end of the fiscal year and corresponds to the last execution of the budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Liquidación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Liquidation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionGasto -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionGasto">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionGasto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El presupuesto de gastos se liquida al final del año fiscal y corresponde a la última ejecución de gastos presupuestaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The expense budget is liquidated at the end of the fiscal year and corresponds to the last execution of the budgetary expense.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expense liquidation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Liquidación gasto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionIngreso -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#LiquidacionIngreso">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#EjecucionIngreso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El presupuesto de ingresos se liquida al final del año fiscal y corresponde a la última ejecución de ingresos presupuestaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The income budget is liquidated at the end of the fiscal year and corresponds to the last execution of the budgetary income.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Income liquidation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Liquidación Ingreso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Presupuesto">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#gasto"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Gasto"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#ingreso"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Ingreso"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#liquidacion"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#Liquidacion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los presupuestos generales de las entidades locales constituyen la expresión cifrada, conjunta y sistemática de las obligaciones que, como máximo, pueden reconocer la entidad, y sus organismos autónomos, y de los derechos que prevean liquidar durante el correspondiente ejercicio, así como de las previsiones de ingresos y gastos de las sociedades mercantiles cuyo capital social pertenezca íntegramente a la entidad local correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The general budgets of the local entities constitute the systematic expression of the obligations that, at most, the entity and its autonomous bodies can recognize, and of the rights they plan to liquidate during the corresponding fiscal year, as well as of the estimates of income and expenses of mercantile companies whose capital stock belongs entirely to the corresponding local entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Budget</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Presupuesto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/District"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:issued>2014-03-28</terms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un distrito es cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Distrito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Municipio es el ente local definido en el artículo 140 de la Constitución española y la entidad básica de la organización territorial del Estado según el artículo 1 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local. Tiene personalidad jurídica y plena capacidad para el cumplimiento de sus fines. La delimitación territorial de Municipio está recogida del REgistro Central de Cartografía del IGN. Su nombre, que se especifica con la propiedad dct:title, es el proporcionado por el Registro de Entidades Locales del Ministerio de Política Territorial, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/derecho/vocabulario</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Municipio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#Feature -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.geonames.org/ontology#Feature">
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.geonames.org/ontology</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/hacienda/presupuesto#clasificacionEconomicaIngreso"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An idea or notion; a unit of thought.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept Scheme</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A set of concepts, optionally including statements about semantic relationships between those concepts.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="en">Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, &apos;folksonomies&apos;, and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes. Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies.</skos:example>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">A concept scheme may be defined to include concepts from different sources.</skos:scopeNote>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#Instant -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Instant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A temporal entity with zero extent or duration</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time instant</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A temporal entity with zero extent or duration</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#Interval -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Interval">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A temporal entity with an extent or duration</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time interval</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A temporal entity with an extent or duration</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Interval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A temporal entity with non-zero extent or duration, i.e. for which the value of the beginning and end are different</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proper interval</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A temporal entity with non-zero extent or duration, i.e. for which the value of the beginning and end are different</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Interval"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A temporal interval or instant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporal entity</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A temporal interval or instant.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-gasto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-gasto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-ingreso -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/economica-ingreso">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/programas-gasto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/programas-gasto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-gasto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-gasto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-ingreso -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/economica-ingreso">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/inversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/inversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/organica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/organica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/programas-gasto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/hacienda/presupuesto/ayuntamiento/programas-gasto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

